\capitulo{Normas de identificación de objetos, componentes y servicios}



A continuación se detallan las normas utilizadas para nombrar los objetos en la
base de datos, los componentes y los servicios.

Los objetos en la base de datos se nombran en mayúscula separando las palabras
por un guión bajo con un prefijo indicando el tipo de objeto. Los tipos de
objetos son:



\tabla{Nombre de los objetos en la base de datos}{
\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}
        \hline
        Objeto & Prefijo \\ \hline \hline

        Trigger & TRG \\ \hline
        Vista   & VIEW \\ \hline
        Stored Procedure & SP \\ \hline
        Índice  & IDX \\ \hline
        
\end{tabularx}
}

Los componentes se nombran utilizando CamelCase, donde cada palabra del nombre
de un componente es separada por una letra capitalizada.


Los servicios se nombran utilizando el prefijo ``SRV'' y a continuación el
nombre separado por un guión bajo. Si el nombre tiene distintas palabras, se
separan estas palabras por guiones bajos. Las palabras que componen el nombre
deben ser escritas todas en mayúsculas.
